西安男改兒歌：公安拿了錢買了煙 歌詞「辱警」囚5日

西安男改兒歌：公安拿了錢買了煙
歌詞「辱警」囚5日

內地部份警察胡作非為或粗爆執法，令警方形象大損。

「我在馬路邊撿到一分錢，交到警察叔叔手裏邊，叔叔拿了錢，對我把頭點。我高興地說了聲，叔叔再見！」這是一首始唱於60年代、至今在內地仍廣為傳唱的「紅色兒歌」；但西安一名男子近日演唱時，篡改歌詞，把「對我把頭點」改成「買了一包煙」，被當地公安以「辱警」為由拘禁5日。網民驚嘆警方「太過份了」！
陝西省延安市公安昨通報指，9月9日10時許，涉事男子薛X橋（西安鄠邑區人）受某傳媒公司僱用，在中心街美尚城為某電器開業做宣傳活動主持，與現場觀眾互動時，薛故意將兒歌《一分錢》的歌詞「改編為帶有明顯侮辱人民警察的內容，公然向現場眾多圍觀群眾演唱，造成惡劣影響」。經舉報，薛因尋釁滋事被行政拘留5日。

延安有民眾因歪唱一句兒歌《一分錢》被關5天牢。
諷刺警察中飽私囊

公安通報並無說明歌詞如何被篡改，有網民在跟貼中點出被篡改的歌詞，指把「對我把頭點」改成「買了一包煙」(也有網民指被改成「放進包裏面」；總之，改的這句歌詞是諷刺某些警察中飽私囊、辜負民眾的信任。一句歌詞換來5日牢獄之災，事件在內地網上引熱議，有網民哀嘆「太誇張了吧」？「這也算辱警？延安的警察是玻璃做的啊」！
內地微博大V、內蒙古文藝評論家張無為昨發評論指，延安警方涉濫用權力。當年一分錢相當於後來一角甚至一元，所以人們珍惜。現在通貨膨脹貨幣貶值，拿一分錢買東西是笑話，「改編的《一分錢》歌詞幾乎人人皆知，人們意在表達對官場貪污腐化的不滿，警方應理解民間感受，不能動輒上綱上線，甚至抓人關牢裏！」

半世紀內地必唱兒歌

有評論指，中共在習近平治下正極速向左走，但凡當局欽定「紅色」的東西一律禁止貶抑，否則就要興師問罪。《一分錢》原是1963年流行的兒歌，詞曲作者潘振生；歌詞旨在培養孩子大公無私、拾金不昧的精神，50多年來在內地傳唱不休，幾乎是每個有孩子家庭育子必唱兒歌。
《蘋果》記者